
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [63. 不同路径 II](https://leetcode-cn.com/problems/unique-paths-ii/)

## 題目描述

<p>一个机器人位于一个 <em>m x n </em>网格的左上角 （起始点在下图中标记为“Start” ）。</p>

<p>机器人每次只能向下或者向右移动一步。机器人试图达到网格的右下角（在下图中标记为“Finish”）。</p>

<p>现在考虑网格中有障碍物。那么从左上角到右下角将会有多少条不同的路径？</p>

<p><img src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/10/22/robot_maze.png" style="height: 183px; width: 400px;" /></p>

<p>网格中的障碍物和空位置分别用 <code>1</code> 和 <code>0</code> 来表示。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/11/04/robot1.jpg" style="width: 242px; height: 242px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>obstacleGrid = [[0,0,0],[0,1,0],[0,0,0]]
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>
3x3 网格的正中间有一个障碍物。
从左上角到右下角一共有 <code>2</code> 条不同的路径：
1. 向右 -> 向右 -> 向下 -> 向下
2. 向下 -> 向下 -> 向右 -> 向右
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/11/04/robot2.jpg" style="width: 162px; height: 162px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>obstacleGrid = [[0,1],[0,0]]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>m == obstacleGrid.length</code></li>
	<li><code>n == obstacleGrid[i].length</code></li>
	<li><code>1 <= m, n <= 100</code></li>
	<li><code>obstacleGrid[i][j]</code> 为 <code>0</code> 或 <code>1</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)
- [矩阵](https://leetcode-cn.com/tag/matrix)

## 相似題目

- [不同路径](../unique-paths/README.md)
- [不同路径 III](../unique-paths-iii/README.md)
